最近先睇左一公升眼淚

原來不知不覺呢套戲已經出咗15年
之前一直都知道有呢套日劇但係最近先睇
睇完之後覺得呢套劇, 根本超越曬之前睇嘅日劇, 根本係另一個層次嘅神劇，會令人睇完之後會即刻想重新再睇一次(睇緊第2次，值得一睇再睇)，同埋會令人覺得依家面對緊嘅困境係幾微不足道對比起亞也

裏面有親情，友情，愛情，同埋一啲社會上嘅唔理解，偏見，歧視嘅目光， 真人真事改編，對人生問題嘅探討, 同好多唔同嘅元素

呢套劇入面每一集，都有好多感動催淚嘅位，亞也起離開高中之前嘅離別宣言， 麻生嘅告白，分手信， 亞湖鬧佢細佬，好多好多 (有一幕, “亞也：時間的話不是要多少有多少嗎？………所以，即使走一下歧路、繞一下遠路不是也很好嗎？不要急躁，去挑戰各種各樣的事物，熱衷于其中...大家一起做白費工夫的事也不壞吧？因爲我們...還有很多時間呢。”但原來佢自己生命開始起到倒數緊, 真係好…..唔識講，可能就係天意弄人)

我自己有幾個最感觸嘅地方

1. only human依一首歌 (啲歌詞真係寫得好靚，就好似配合首歌黎寫)

以下係歌詞同埋係我自己個人對歌詞嘅理解

據說在悲傷的彼岸, 有著名為微笑的東西

聽說在悲哀生命盡頭的另一邊，幸福正在等著我

好不容易到達後, 在那裡究竟有甚麼在等待我們？

當我經歷完所有痛苦之後，真的會得到幸福嗎?

不是為了逃避, 而是為了追逐夢想

我不是在埋怨為什麼病魔選中咗我，只是我還有很多普通夢想還沒實現

在好久好久之前某個夏季的那天, 應該已經踏上了旅途

原來在某個毫無先兆的夏天，我已經開始和命運對抗

如果看得見明天, 也許就再也不會嘆息

每天起身的時候都十分害怕，害怕自己身體的行動進一步受到限制

現在就像逆水而上的孤舟一樣

我有時候感覺到只有自己一個人在孤獨地對抗

現在就奮力的往前吧

我沒有退後的選擇，只能一步一步努力面向未來

在痛苦的盡頭 據說幸福正在等待?

受病魔折磨直至生命結束的時候，我便會找到幸福嗎?

我仍在持續尋找, 隨季節變換而散落的向日葵

我仍然不斷在尋找屬於我自己的道路，做自己力所能及的事情

緊緊握著拳頭, 迎接每個早晨的太陽
在透紅的雙手後, 眼淚落下了閃耀

每天的清晨，當我意識到自己身體的行動受到進一步限制，我都會好悲傷用力握實拳頭，眼淚亦悄然落下

習慣了孤獨之後, 就只能依賴月光

有時候我好孤單，感到只有月亮陪伴著我

展開那雙失去羽毛的翅膀高飛

縱使我的身體和四肢都開始不聽使喚

繼續往更遠的地方前進

我都會繼續努力活下去

雨雲散退後, 濡濕的道路也將散發光芒
黑暗使我更加了解
強烈的、耀眼的光芒
讓我可以更加堅強地繼續前進

等我慢慢接受了這個病(命運)，我體會到可以行走，跑步，說話，和簡單地活著有多好，更加體會到家人的愛，朋友善意溫暖的幫助，令我更珍惜平凡地過着的每一天，我要一直努力活下去

2. 亞也過身之後佢母親寫畀佢嘅信:

“給亞也
自從不能和你相見 已經過去一年了
亞也 在行走嗎
亞也 能吃飯了嗎
能大聲說笑講話了嗎
雖然媽媽不在身邊 每天都過的好嗎
媽媽只是...只是為這些擔心不已
"為什麼病魔選擇了我"
"為了什麼而生存呢" 亞也你這麼說過呢
痛苦了又痛苦, 流了無數淚水的你的人生究竟為何存在呢
媽媽至今還在思索著...至今為止還沒能找到答案
但是 亞也...
托你的福 很多人開始對生存這件事有所思考
認為能平凡地度過每一天也是很高興溫暖的事情
能體會到身邊他人的溫柔
也發現了爲同樣病症痛苦著的不止自己一個
你流下了那麼多的淚水
由此而孕生出的你的話語
傳達到了許多人的心中

亞也 在那邊 已經不會在哭泣了吧
媽媽 想再次見到笑容滿面的你
哪怕一次 也好”

3. 麻生起 追憶篇 入面嘅一番話:

“對唔住，好唔容易做到醫生，想為池內做啲事，但到最後咩都做唔到，亦同唔到佢道歉。即使到依家，我都仲係想同亞也說話，有時，我都好想好想聽聽佢把聲。”

4. 追憶篇最後嗰幕麻生打電話畀亞也，打俾一個唔會有人接嘅電話，我果刻真係感受到佢嘅痛

我女朋友起一年多前cancer過咗身，我依家都會一樣打電話畀佢同埋WhatsApp佢…..我真係好想再一次同佢講嘢同埋聽佢把聲

起彼岸嘅你生活過得好嗎? 你而家係咪已經唔再受到疾病嘅折磨所苦，冇再咁憔悴同冇再咁消瘦? 我真係好想好想好想再次見到你…..我好掛住你

P.S. 上網睇返原來現實中嘅亞也生命入面係冇麻生存在，更加令人痛心

澤尻繪理香既全盛時期

主要係女主太靚
如果胡杏兒做你就唔會咁感觸

亞也

睇完呢套野先令人覺得人嘅價值係取決於你個樣。

幾時睇埋右？

巴打
你要加油